---
aid: 9025
zid: 596025
title: "贴吧有人推测王七索拿大侠们当了垫脚石"
author: 海狼级潜艇
date: 2015-06-10 21:02:20+07:00
lastmod: 2015-06-13 17:06:00+07:00
---

海狼级潜艇 于 2015-6-10 21:02:20 发表了：

以这次袭击为机会在元老面前表现忠心护主的形象谋取进一步攀升。我觉得这个理由比较能解释现在的情况，毕竟是加入临高政权有一段时间，意识到其对大明的压倒性优势，明白这次大侠们即便袭击成功乃至把几个小元老绑架到了大陆，除了招来元老院的疯狂报复外没任何作用。所以借大侠这次行动给自己谋求最大利益是水到渠成的事。

---

xuelindiao 于 2015-6-10 21:05:25 发表了：

王七条要想不被枪决，当务至极就是洗底，把所有知道他私下不法勾当的人干掉，如忻那春 司马求道 还有见面一震的卓一凡

---

powerzaurus 于 2015-6-11 08:38:16 发表了：

王七索之前还杀过两个归化民，没被发现。

---

玖我夏娜 于 2015-6-11 08:51:55 发表了：

> powerzaurus 发表于 2015-6-11 08:38
>
> 王七索之前还杀过两个归化民，没被发现。

啥时候杀的？？

---

赤色 MA 于 2015-6-11 08:53:53 发表了：

难道是转入无悔追踪的故事线？某小警察对失踪的七爷追捕了四十年，线索时断时续却从未放弃，无论是步步高升的荣耀还是被处分发配的窘迫都没有让他忘记追捕七爷的任务。另一方面王七索从最早的敌视临高到大势已去只想过安静生活到最后热爱新政权，但无论他怎么拼命的洗底毕竟罪孽深重，最终也逃不过一副手铐。

---

狐狸大仙 于 2015-6-11 09:59:07 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2015-6-11 08:53
>
> 难道是转入无悔追踪的故事线？某小警察对失踪的七爷追捕了四十年，线索时断时续却从未放弃，无论是步步高升 ...

难道不是带着女儿去自首？

---

赤色 MA 于 2015-6-11 10:05:35 发表了：

> 狐狸大仙 发表于 2015-6-11 09:59
>
> 难道不是带着女儿去自首？

电视剧的剧情我已经记得不太清楚了

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-11 10:18:46 发表了：

我在贴吧看到的是“北朝有人推测·······”

---

莫辛纳甘 于 2015-6-11 10:20:29 发表了：

七爷这么心机深重，不怕被查出来吊死？

---

lbearx 于 2015-6-11 12:35:09 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2015-6-11 08:53
>
> 难道是转入无悔追踪的故事线？某小警察对失踪的七爷追捕了四十年，线索时断时续却从未放弃，无论是步步高升 ...

直接接无间道剧情吧，

七索做反间坑死石翁上位， 最后站在政保大楼顶上与髡贼对质，

隔着一片白花花的热水器说“给条路成不，我想做个好归化民”

---

神探缉凶陈英士 于 2015-6-11 12:59:18 发表了：

这倒是可以解释一个问题：袭击小仓号的大侠们为什么早跳出来了

按说如果等到船靠岸了再动手，钱小姑娘也就完蛋了

很可能是七索没有上船，就派人鼓动大侠们赶快动手

---

xuelindiao 于 2015-6-11 13:25:01 发表了：

> 玖我夏娜 发表于 2015-6-11 08:51
>
> 啥时候杀的？？

第六卷&nbsp;&nbsp;334 节上司

忻那春心中一颤，她这个“上司”别看平日里一脸老实巴交的模样，在归化民中很不起眼，杀起人来却毫不含糊。她可是亲眼看见他不动声色干练利落的在海边杀了二个人，直接捆上石头丢海里去了。而把这二个人诱骗到海边的活就是她干得。

---

金山险马 于 2015-6-11 13:39:30 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2015-6-11 12:59
>
> 这倒是可以解释一个问题：袭击小仓号的大侠们为什么早跳出来了
>
> 按说如果等到船靠岸了再动手，钱小姑娘也就 ...

没道理。他没上船就更要稳妥。

---

Nevermore 于 2015-6-11 16:08:36 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2015-6-11 08:53
>
> 难道是转入无悔追踪的故事线？某小警察对失踪的七爷追捕了四十年，线索时断时续却从未放弃，无论是步步高升 ...

练霓裳因为卓一凡牵连被留用察看，却意外发现在反爆恐中表现突出的警卫王七索有苟二分子嫌疑。。。

---

神探缉凶陈英士 于 2015-6-11 19:57:25 发表了：

> 金山险马 发表于 2015-6-11 13:39
>
> 没道理。他没上船就更要稳妥。

我一直觉得，这次事件最大的 bug 不是钱萝莉的枪法，而是她们还没有靠岸大侠们就冲出来了

大侠们如果沉稳一点等船靠岸再出来，那就完全不同了

所以如果王七索打算用大侠们做垫脚石的话，他就得想办法破坏这次劫船

---

文武双全小恶魔 于 2015-6-11 21:41:49 发表了：

_本帖最后由 文武双全小恶魔 于 2015-6-11 21:44 编辑_

如果王七锁靠支使大侠们提前攻击小女元老来邀功，这就太神奇了？他怎么知道钱朵朵枪法惊人，而且临危不乱，他怎么保证小女元老可以全身而退，一根毛都没伤到？大侠们的飞镖可是钉上了小仓号的甲板的，也有大侠靠轻功登上了小船，只要有一个小元老被大侠伤到，哪怕是擦破点皮，政保局完蛋，王七锁事情败露也是跑不掉的，这不是你靠什么给大侠错误指示就能过关的。

王七锁在小女元老遇伏事件中最严重的问题是透露小女元老的行踪，给大侠们通风报信，陷小女元老于绝境，光这一条就够枪毙他十分钟。王七锁真要靠大侠们当垫脚石，在大侠进入临高地界时，他就该和政保局联系告密了。哪怕是关键时刻幡然醒悟，也得在给大侠通报小元老行踪前才有用，过了这个村，就没这个店了。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-11 21:50:48 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-6-11 13:25
>
> 第六卷&nbsp;&nbsp;334 节上司
>
> 忻那春心中一颤，她这个“上司”别看平日里一脸老实巴交的模样，在归化民中很不起 ...

这么说起来……

林姐夫是侥幸逃脱了被变节同行灭口的厄运呀

---

神探缉凶陈英士 于 2015-6-11 22:35:36 发表了：

> 文武双全小恶魔 发表于 2015-6-11 21:41
>
> 如果王七锁靠支使大侠们提前攻击小女元老来邀功，这就太神奇了？他怎么知道钱朵朵枪法惊人，而且临危不乱， ...

如果卓大侠挨打的那一枪是王七索打的，事情就有意思了

这次全部抓起来甄别他最有可能过关

---

文武双全小恶魔 于 2015-6-11 23:05:55 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2015-6-11 22:35
>
> 如果卓大侠挨打的那一枪是王七索打的，事情就有意思了
>
> 这次全部抓起来甄别他最有可能过关

他要过关难度比较大，如果前面钱朵朵的警卫员是他，那么他的嫌疑最大。而且忻那春只要被逮到，大刑之下肯定会招出王七锁诱杀两名归化民的罪行。当然，都得看吹牛怎么圆这个扣子。

看今天这一章，黄真过关的可能性最大，他只是潜伏在南宝作为接应，没有对元老院和临高造成实质性危害，而且有尤主任这段感情+孩子的铺垫，保不齐转过天卓一凡两人到他那后，黄害怕失去现在的生活，意志不够坚定就去弃暗投明了，然后作为麻痹石翁的棋子继续发挥作用。

---

tgwtgw 于 2015-6-11 23:35:29 发表了：

怎么看七索都有不像七爷的地方，单是他军人的身份就极大的限制了他的行动自由和社交时间，一有轻举妄动就很容易给十人团看出破绽。他是怎么又勾搭婊子又兑换流通券的？

---

玖我夏娜 于 2015-6-12 10:31:49 发表了：

我也认为，一个职业军人，哪有这么多空闲时间来搞间谍活动，军官也许还有点自由空间，士兵除了在训练就是在执勤，那点可怜的假期够他活动的么

---

以一敌七 于 2015-6-13 10:18:24 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2015-6-11 12:59
>
> 这倒是可以解释一个问题：袭击小仓号的大侠们为什么早跳出来了
>
> 按说如果等到船靠岸了再动手，钱小姑娘也就 ...

他还能派出人去通知？！

---

念力 于 2015-6-13 17:06:54 发表了：

> 文武双全小恶魔 发表于 2015-6-11 23:05
>
> 他要过关难度比较大，如果前面钱朵朵的警卫员是他，那么他的嫌疑最大。而且忻那春只要被逮到，大刑之下肯 ...

也许是司马求道和卓大侠要杀尤主任，在这样的情境下，处于对美好生活的向往和对未出世的孩子的眷恋。最终促使黄真彻底的与旧世界决裂。在擒获司马求道和卓一凡后向元老院投诚。

---
